一人n個"動保撚"奇怪邏輯

其實我都唔知應唔應該叫佢地動保撚
佢地唔應該叫動保撚，應該叫狗保撚/貓保撚
因為我見果幾個根本唔係愛護動物,佢地只係愛貓狗

1. 為左救疑似被"蟒蛇"吞落肚既狗BB而殺蛇，看到滿肚的狗B屍體，無懼觸犯"野生動物保護條例"

2. 貓殺野鳥就係弱肉強食，蛇殺貓就係殘忍，要捉走條蛇，明明郊區係蛇既屋企，貓係郊區入侵者

3.非常支持漁護署殺野豬，佢既原因係野豬搞到郊區d流浪貓狗無啖好食

4.有個餵流浪貓阿姐會帶打火機上山，原因係佢話會見一個蜘蛛網燒一個，連蜘蛛，因為蜘蛛網會搞到d流浪貓狗唔舒服

5.漁護署Facebook教生態知識，佢就不斷狙擊漁護署捉流浪貓狗，罵漁護署唔識生態，破壞生態平衡 (真係唔知邊個唔識生態)

仲有無

你自己都識講狗保撚/貓保撚

食狗肉係冷血，但食魚刺身無問題

哩個唔關動保撚事啦，只係大眾價值觀係狗=朋友
唔洗問點解咁唔公平，世界就係唔公平

咁樣此post已完

係呀殺狗殺貓殺雀就慘慘豬
牛羊馬魚全部就抵死既

最博愛啦滿意啦?

親疏有別就係咁

所有動物生來平等，但有些動物比其他動物更平等

動物保護，甚至生態保育嘅正當性向來都係依賴於人類嘅超然，超然而萬物，而唔係將人同動物放喺同等位置、同水平嚟考量，如果唔係超然又憑咩講保護？

簡單講就係人要動物點就點，動物冇權揀被點對待，所以不論人嘅選擇係咩都係可以自圓其說，例如有人要捉隻獅子返去「保護」，隻獅子反抗只會畀人用麻醉針射，而唔會得到意願上嘅尊重

人嘅思路就係各種動物嘅生死都係由最優秀（有能力）嘅物種，即係人，控制。

所謂動保撚嘅宗旨唔係維持生態自然，而係保障部分動物嘅超然地位，超然自然唔係自然原貌，正如狼食羊係應份，唔通叫狼食草咩，但係睇下套喜羊羊，哈哈，例如貓被人類賦與高於老鼠嘅地位，呢種超然都係依賴於人嘅超然

人有生殺大權，呢點不論係認為某啲動物比其他動物更有生存權利嘅人，或者認為人唔應該干預自然界原本生態嘅人都會某程度上認可。

前者好易理解，例如蛇吞貓要剖蛇救貓，或者瀕臨絕種嘅動物應該得到特別對待都係前者。

至於後者較難理解，點解唔干涉都係控制生死呢？因為有能力，假如有個雨林有動物就嚟絕種，你有能力救佢，你選擇唔救，噉同你選擇殺佢又有咩分別？

當然仲有一種強調自己係「平衡生態，還原生態」嘅主張，於我所見，都係同樣自命有能力控制生態發展啦。

只要人依然超然，噉不論點樣看待自然界嘅行為都會有充分理據支撐，所以唔洗認真思考所謂動保撚嘅邏輯喇

就係偏愛貓狗 吹

偏愛唔緊要 但好心你班友仔就唔好搶道德高地啦
大大聲認左佢咪算

貓狗係佢哋眼中先係動物
其他垃圾都不如

Sad but true

有好多人鐘意貓狗(特別係貓)，好似鐘意到癲左咁睇下fb啲group就知

我都鐘意貓，但會理性

我見好多人愛貓狗愛到唔理性，愛到破壞其他生物，夾硬話流浪貓狗係生態大自然物種，我覺得好噁心

其實好合理
鍾意嘅就保
唔鐘意嘅就wfc

有冇人又討論狗肉節

我見有人淨係識逐個留言負評，唔敢出嚟講下？

基本上你接受倒貓狗比其他動物高一級，就一切都無問題。

19才子都咁講:你唔食貓食狗，你就唔係完整中國人

問題係好多狗保撚/貓保撚都係以動保撚自居
話自己愛動物，但其實只愛貓狗

唔知野狗咬死野貓, 班動保撚會點睇

隻狗喺條街屙尿，拎支水”茲”就當清潔咗